連登仔當日點解唔上高登？就係要自主！一間一間黃店變左高牆，就要醒

【政治就是生活】
膳心小館 和 梁耀忠 的問題關鍵是甚麼？我認為是，為什麼由他人決定我的生命/去留/行為？ 膳心小館的七日代通知金，從來都是小額金錢。問題是，事主為何要接受到這樣的對待？然後一大幫無腦盲粉，用各式各樣的言論，說世界就是這樣子。口叫著包容，說有愛；口叫著團結，不要分化；客觀事實是，弱勢的事主繼續弱勢。直至錄音出配之前，僱主一直不為所動。

為何我要被這樣安排和決定？例如逃犯條例、例如限聚令、例如蒙臉法。為何我要接受這樣的對待？為何梁耀忠可以由主席位置退下來，明明我認為重要的一刻，卻被他一個念頭而讓出了一個重要的位置。

這就是政治問題，是「誰」「為甚麼」「有權」「決定」「我的行為和結果」。

當中有一大批討論牽涉到，如何授權、代議士的好壞、代議士制度的問題、權力是甚麼、如何做決定的過程、我為何被影響的東東西西。

但重要的是，我是否有意欲掌握自己的命運？在膳心小館一事，主就是想要嘗試，試下會唔會可能可以有一個不一樣的未來。

在這個場景之下，有相對強勢和相對弱勢的存在。膳心小館 vs 事主。正如反送中運動當中，政府vs市民、黑警vs示威者。

但民主就是民眾嘗試掌握自己生命、自己生活的過程，黃色經濟圈就是「我想決定幫襯一間我想幫襯的商店」這是一個很政治化的事情。

但無腦盲粉就會告訴你，我唔洗知，可能係鬼鬥鬼，唔好理咁多。無腦盲粉就是想維持現況，不想別人思考太多。可能對於黃色經濟圈的美好想像，他們不想放棄；可能他們接受不了人性的批鬥和黑暗；可能他們害怕衝突；

人類之間互相干涉的，從來都是獸性和利益。但相信民主，就是相信人類不只限於獸性和利益；相信民主，是相信人類透過學習、理性思考、溝通去彼此尊重、互相協助，最後共存。在這個基礎下追求所謂的「普世價值」。

無腦盲粉最大問題係咩？唔思考，信任心好低。成日覺得別人說話是想傷害人，想瓜分利益。正如之前有調查指出，藍絲都係覺得，民主，主要帶來安穩生活、經濟繁榮。同梁耀忠一樣咁。

雖然香港民主進程嚴峻、無腦盲粉極多，但唯有成立「政治共同體」（願意彼此共存）才有前設發生民主。只能多多包容無腦盲粉，我明，你都睇我唔順眼，正如我都係一樣。來吧，讓我們彼此互屌，尋求終極出路。=D

預左比人屌

推到比人屌

高登，唔題得！

其實到今時今日我都唔明
點解黃就=有良心
政治立埸唔等於生意手法/人既本質喎
黃都一樣可以係仆街，仆街就應該俾人屌柒架啦
膳心小館呢啲壓榨員工既仆街唔理藍黃都應該收皮啦

第一個回覆唔係屌，好感動

呢次出post好大風險

點解會俾人屌?
事實上呢啲野根本唔係藍黃既問題
你睇下間垃圾吹到經理又唔識管理層又剩，唔講我以為上市公司咁撚多層架構添
由day1開始就係講大話，用黃店牌頭做擋箭牌，搏個員工無錄音
典型黑心仆街老細

冇講錯唔洗咁驚喎 膳心都唔係第一次衰啦 之前用個人版payme做生意俾匯豐凍結啲錢 就話匯豐因為佢係黃店先凍結佢啲錢
批評唔等於分化 批鬥 有錯唔改只會一直錯落去

因為我個標題同時套落晒黃店
變左好似唔應該分黃店咁消費
仲唔係分化！？

哦原來上次都係呢間垃圾

黃屍不嬲同藍屍一樣
只問立埸不問緣由
又唔係第一次知

同一時間block 兩件

lm

我睇完，自己嘅感想係：

其實不問藍黃
用良心消費
用良心選擇
自然散左啲錢去黃店
因為洗錢果個人本身就黃
各自都係手足
要相信手足各自都係精明

反而貼左黃店，就好似一定係！
無得去思考/批判，搞到無得選擇咁
如果有日佢哋變左，咁黃絲就hang 晒機

藍店銀杏館，深水埗明哥都有免費派飯，
大把紅底人都係ngo董事，
政府膠官都係東華3院、保良局的名譽董事，
保皇黨旗下大量衛星女權、工人組織等等

講良心？捐錢俾民建聯未？

要篩選都要良心黃店。
你咁講同一個食素的人話呢間素食店污糟，咁去狗肉店叫碟菜先
去乾淨衛生的素食店不好嗎？市面上大把選擇

所以要手足精明
因為黃果個係消費者

要篩選都要良心黃店。絕對同意

其實消費者本身黃，我覺得好自然會黃色消費，所以第一下就篩選左

其次消費者以自己嘅良知再做批判
好自然就小左啲咩黃唔=好人嘅野
咁良知每個人都有把尺，無咩好講

而唔係由其他人話比你知，邊間黃店，你唔去消費就唔配叫黃絲

呢種過種無左一種自決嘅選擇

過程*

幫你提高下風險

膳心事件真係令人反思乜嘢係同路人...
睇到啲膳粉的言論，真心對所謂黃圈好灰心
anyway!!
樓主放心，我上個post俾人屌到體無完膚，二百幾負皮，幾十人block，都未死！
無事的！

其實同藍絲一撚樣
連登都一堆人幫間黑店,我家下真係唔會話自己好黃
痴撚線,呢班撚樣黎屌我啦垃圾

膳心撐嗰班係有錢食黃店買蛋卷嘅家長
有錢人當然唔明白被壓榨嘅苦

推返畀人反思都啱

我覺得有好多真係唔知房協5月已經講咗唔續租
加上有人故意歪曲做批鬥、無生意所以唔做
佢哋先會咁傻走去信啫

最好有人提供証明膳心誇大事實
有無住附近巴打可以提供下？